法國傳召中國大使盧沙野 不滿其侮辱和威脅言論

【Now新聞台】法國外交部召見中國駐法國大使盧沙野，就其侮辱和威脅法國議員和學者的言論，以及中方宣布制裁歐盟官員，表達不滿。

法國外交部批評，中國大使館公開發表的有關言論不尊重外交公約，而侮辱議員和學者是不能接受，促請中國大使館尊重法國的權力分立和所有法律。

法國外長勒德里昂就在社交網站，發文譴責中國大使館言論針對歐洲民選官員、學者和外交人員的用字是不被允許，傳召中國駐法國大使盧沙野，是要當面向他作出提醒。

法國是在當地周一傳召盧沙野，不過中國大使館以行程已排滿為理由，表示周二才會前往。

觸發兩國外交風波，是因為盧沙野早前致函法國參議院台灣交流和研究小組主席，反對小組的訪台計劃，指是違反一個中國原則。有法國學者批評，盧沙野干預法國民主制度，就被盧沙野指是「小流氓」。

加速加速

驢撒野

邊個國家唔賴共就是敵

驢撒野+1
條友係加拿大嗰陣已經係咁
去咗法國都死性不改